\thispagestyle{plain}
\index[in]{Trollträume}
\index[in]{Es war einmal ein kleiner Troll}
\index[vw]{Wölflinge!Es war einmal ein kleiner Troll}
\index[vw]{Wölflinge!Trollträume}

\beginsong{Trollträume}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/eswareinmaleinkleinertroll} 

%\begin{tabbing}
%1. Es \=war einmal ein k\=leiner Troll, der \=hatte ganz viel Sp\=a{\ss}.\kill
%\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
%1. Es war einmal ein kleiner Troll, der hatte ganz viel Spa{\ss}.\\
%
%er s\=ang und sprang und h\=\"upfte rum und w\=\"alzte sich im G\=ras.\kill
%\>\bf e\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
%er sang und sprang und h\"upfte rum und w\"alzte sich im Gras.\\
%
%Er tr\=ollte auf der \=Wiese rum, in Pf\=\"utzen \=macht er P\=apa nass\kill
%\>\bf G\>\bf D\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
%Er trollte auf der Wiese rum, in Pf\"utzen macht er Papa nass\\
%
%
%spielt \=Streiche, kokelt \=und macht Dreck und \=alle s\=agen: \=Lass das!\kill
%\>\bf e\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
%spielt Streiche, kokelt und macht Dreck und alle sagen: Lass das!\\
%\end{tabbing}
%
%\begin{verse}
%\begin{tabbing}
%D\=och kleine Trolle t\=un nicht gern, was m\=an zu ihnen s\=agt.\kill
%\>\bf h\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
%Doch kleine Trolle tun nicht gern, was man zu ihnen sagt.\\
%
%Sie s\=ingen tanzen spr\=ingen gern und d\=as den g\=anzen T\=ag.\kill
%\>\bf e\>\bf D\>\bf A\>\bf H$^7$\>\bf e\\
%Sie singen tanzen springen gern und das den ganzen Tag.\\
%\end{tabbing}
%\end{verse}


\beginverse
\chordsoff \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \chordson
2. Der \chord{e}kleine Troll liegt m\chord{G}üd im Bett und tr\chord{D}äumt er sei schon \chord{e}12. \\
Er w\chord{e}ill nun nur noch t\chord{G}anzen geh'n, ins B\chord{D}ett geh'n erst um Ö\chord{e}lf. \\
H\chord{G}ausaufgaben, M\chord{D}athe schwänzen, T\chord{C}rollbier g\chord{D}ibt's vom F\chord{G}ass. \\
Vi\chord{e}sionen haben, W\chord{G}elt verändern und \chord{e}alle s\chord{D}agen: \chord{e}Lass das! \\
\endverse

\newpage
\beginverse
3. Als g\chord{e}ro{\ss}er Troll hat \chord{G}er gelernt, dass m\chord{D}an dies lieber l\chord{e}ässt. \\
Er s\chord{e}ingt und tanzt und sp\chord{G}ringt nicht gern, geht n\chord{D}iemals auf ein F\chord{e}est. \\
Bausp\chord{G}arverträge, k\chord{D}eine Zeit, schaut n\chord{C}ie zu t\chord{D}ief ins Gl\chord{G}as. \\
und s\chord{e}einem Kind, das Sp\chord{G}a{\ss} nur hat, sagt e\chord{e}r  nur g\chord{D}anz streng: \chord{e}Lass das! \\
\endverse

\beginverse
4. Der kl\chord{e}eine Troll, der w\chord{G}acht nun auf hat Schw\chord{D}ei{\ss} noch im Ges\chord{e}icht. \\
Was f\chord{e}ür ein Schrecken, gr\chord{G}o{\ss}er Graus, so w\chord{D}erden will ich n\chord{e}icht! \\
Drum s\chord{G}ing und tanz und spr\chord{D}ing ich gern und h\chord{C}abe g\chord{D}anz viel Sp\chord{G}a{\ss}. \\
Und w\chord{e}enn ich einmal P\chord{G}apa bin will \chord{e}ich nicht s\chord{D}agen: L\chord{e}ass das! \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Isabel Eisenträger, Kathrin Bernhardt, Christian Bruns\\
Singekreis Mitteldeutschland, 2017
\end{angaben}

